**3707. – Juncus triglumis** L. – Plante vivace de 5-20 cm, glabre, à souche fibreuse ; tiges grêles, dressées, nues, un peu feuillées à la base ; feuilles radicales, bien plus courtes que les tiges, sétacées-canaliculées, à gaîne dilatée et auriculée, non noueuses ; fleurs fauves, 2-5 en tête terminale serrée entourée de 3-5 bractées membraneuses, ovales-aiguës, plus courtes qu'elle ; //périanthe à divisions ovales-obtuses ; //6 étamines, à anthères bien plus courtes que le filet ; //capsule oblongue, obtuse, mucronée, //noirâtre, //bien plus longue que le périanthe ; graines appendiculées. //
Marais des hautes montagnes : Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Pyrénées. – Europe centrale et boréale ; Asie et Amérique boréales. = Juin-septembre.